<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Agrohorti</title>
    <link>https://www.agrohorti.com/</link>
    <description>Recent content on Agrohorti</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sat, 24 Nov 2018 10:46:22 +0700</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://www.agrohorti.com/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Kenapa air rendaman kolam lele tidak hijau</title>
      <link>https://www.agrohorti.com/forum/perikanan/air-rendaman-kolam-lele-tidak-hijau/</link>
      <pubDate>Sat, 24 Nov 2018 10:46:22 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://www.agrohorti.com/forum/perikanan/air-rendaman-kolam-lele-tidak-hijau/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;div class=&#34;card border-secondary&#34;&gt;
      &lt;div class=&#34;card-body&#34;&gt;
        &lt;span class=&#34;badge badge-danger&#34;&gt;Pertanyaan&lt;/span&gt;&lt;br&gt;
        Udah dua Minggu kok airnya masih bening, kira2 apa penyebabnya? Mohon solusinya para master, air rendaman kolam untuk ternak lele
        &lt;hr&gt;&lt;img src=&#34;https://www.agrohorti.com/img/budidaya-lele-air-tidak-hijau.jpg&#34; width=&#34;100%&#34; class=&#34;rounded&#34; alt=&#34;Kenapa air rendaman kolam lele tidak hijau - Agrohorti&#34;&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;!-- pertanyaan --&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;div style=&#34;font-size: 14px&#34;&gt;
    &lt;img class=&#34;rounded-circle&#34; style=&#34;float: left;margin-right: 10px;&#34; src=&#34;https://www.agrohorti.com/img/anonymous.png&#34; width=&#34;40&#34; height=&#34;40&#34;&gt;Ahmad Ridwan &lt;small class=&#34;text-secondary&#34;&gt;· 24 November 2018 &lt;/small&gt;&lt;br&gt;
    &lt;span class=&#34;text-secondary&#34;&gt;membalas &lt;span class=&#34;badge badge-secondary&#34;&gt;@Supriadi&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;
  &lt;div style=&#34;margin-left: 50px&#34;&gt;
    &lt;a href=&#34;https://youtu.be/2T_5-OKevqI&#34;&gt;https://youtu.be/2T_5-OKevqI&lt;/a&gt; , itu link chanel you tube baru sya
mohon bantuan suport nya agar sya bisa berbagi ilmu membuat vidio tutorial tebar padat lele kolam D1 isi 2000ekor, seperti vidio di atas.&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;klik linknya&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;tonton vidionya&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;di like suscribe dan aktifkan notifikasinya&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;jika berkenan bantu shere
trimakasih sbelumnya dan salam lele jaya.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;&lt;div align=&#34;center&#34; class=&#34;embed-responsive embed-responsive-16by9&#34;&gt;
    &lt;video controls class=&#34;embed-responsive-item&#34;&gt;
        &lt;source src=&#34;https://www.agrohorti.com/video/lele.mp4&#34; type=&#34;video/mp4&#34;&gt;
    &lt;/video&gt;
&lt;/div&gt; &lt;!-- Video --&gt;
&lt;/div&gt; &lt;!-- comment --&gt;
&lt;/div&gt; &lt;!-- style --&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;div style=&#34;font-size: 14px&#34;&gt;
  &lt;img class=&#34;rounded-circle&#34; style=&#34;float: left;margin-right: 10px;&#34; src=&#34;https://www.agrohorti.com/img/anonymous.png&#34; width=&#34;40&#34; height=&#34;40&#34;&gt;Candra &lt;small class=&#34;text-secondary&#34;&gt;· 24 November 2018 &lt;/small&gt;&lt;br&gt;
  &lt;span class=&#34;text-secondary&#34;&gt;membalas &lt;span class=&#34;badge badge-secondary&#34;&gt;@Supriadi&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;
  &lt;div style=&#34;margin-left: 50px&#34;&gt;
  Berikan unsur amonia yg tdk terkontaminasi penyakit salahsatunya urea, karema air hijau itu rata2 mengandung tanaman alga dan alga berfotosintesis memakan amonia dan sinar matahari
&lt;/div&gt; &lt;!-- comment --&gt;
&lt;/div&gt; &lt;!-- style --&gt;
&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bagaimana mengatasi layu fusarium pada terong?</title>
      <link>https://www.agrohorti.com/forum/pertanian/mengatasi-layu-fusarium-pada-terong/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Nov 2018 10:46:22 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://www.agrohorti.com/forum/pertanian/mengatasi-layu-fusarium-pada-terong/</guid>
      <description>&lt;div class=&#34;card border-secondary&#34;&gt;
      &lt;div class=&#34;card-body&#34;&gt;
        &lt;span class=&#34;badge badge-danger&#34;&gt;Pertanyaan&lt;/span&gt;&lt;br&gt;
Saya mau bertanya mengenai permasalahan pada budidaya terong, akhir akhir ini punya saya pada tepar terongnya, kira2 itu kenapa ya? dan obatnya apa?
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;hr&gt;

&lt;p&gt;&lt;span class=&#34;lst-group-item lst-group-item-action&#34; style=&#34;font-size: 14px&#34;&gt;
    &lt;img class=&#34;rounded-circle&#34; style=&#34;float: left;margin-right: 10px;&#34; src=&#34;https://www.agrohorti.com/img/anonymous.png&#34; width=&#34;40&#34; height=&#34;40&#34;&gt;Ahmad Ridwan &lt;small class=&#34;text-secondary&#34;&gt;· 15 September 2018 &lt;/small&gt;&lt;br&gt;
    &lt;sup class=&#34;badge badge-success&#34;&gt;&lt;i class=&#34;fa fa-reply&#34;&gt;&lt;/i&gt; member&lt;/sup&gt;&lt;br&gt;
    &lt;span class=&#34;badge badge-secondary&#34;&gt;@Petani Tulen&lt;/span&gt; Coba tanya2 di toko pertanian lur, sopo reti cocok
&lt;/span&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;span class=&#34;lst-group-item lst-group-item-action&#34; style=&#34;font-size: 14px&#34;&gt;
    &lt;img class=&#34;rounded-circle&#34; style=&#34;float: left;margin-right: 10px;&#34; src=&#34;https://www.agrohorti.com/img/anonymous.png&#34; width=&#34;40&#34; height=&#34;40&#34;&gt;Ryan Dewata &lt;small class=&#34;text-secondary&#34;&gt;· 27 September 2018 &lt;/small&gt;&lt;br&gt;&lt;sup class=&#34;badge badge-success&#34;&gt;&lt;i class=&#34;fa fa-reply&#34;&gt;&lt;/i&gt; member&lt;/sup&gt;&lt;br&gt;
    &lt;span class=&#34;badge badge-secondary&#34;&gt;@Petani Tulen&lt;/span&gt; Olah lahannya diperbaiki lagi gan, pakai mikroba yang bagus2
&lt;/span&gt;
&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bagaimana mengatasi patek pada cabai?</title>
      <link>https://www.agrohorti.com/forum/pertanian/mengatasi-patek-pada-cabai/</link>
      <pubDate>Thu, 25 Oct 2018 10:46:22 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://www.agrohorti.com/forum/pertanian/mengatasi-patek-pada-cabai/</guid>
      <description>&lt;div class=&#34;card border-secondary&#34;&gt;
      &lt;div class=&#34;card-body&#34;&gt;
        &lt;span class=&#34;badge badge-danger&#34;&gt;Pertanyaan&lt;/span&gt;&lt;br&gt;
Saya mau bertanya mengenai permasalahan pada budidaya cabai, akhir akhir ini punya saya pada banyak pateknya, panennya juga sedikit
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;&lt;br&gt;
&lt;span class=&#34;alert alert-primary&#34; role=&#34;alert&#34;&gt;
  Belum Ada Tenggapan
&lt;/span&gt;
&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>7 Alasan Kenapa Kamu Harus Belajar Pertanian</title>
      <link>https://www.agrohorti.com/pertanian/7-alasan-kenapa-kamu-harus-belajar-pertanian/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Sep 2018 15:54:42 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://www.agrohorti.com/pertanian/7-alasan-kenapa-kamu-harus-belajar-pertanian/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;i class=&#34;fa fa-quote-left&#34;&gt;&lt;/i&gt; &lt;big&gt;&lt;b&gt;Pertanian adalah Pekerjaan Manusia Paling Sehat, Paling Bermanfaat dan Paling Mulia&lt;/b&gt;&lt;/big&gt; &lt;i class=&#34;fa fa-quote-right&#34;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Indonesia dikenal sebagai negara agraris karena sebagian besar penduduk Indonesia mempunyai pencaharian di bidang pertanian atau bercocok tanam, alam Indonesia juga terkenal dengan keaneragaman flora dan faunanya.
Berikut adalah 7 alasan mengapa mempelajari pertanian bisa menjadi rute pendidikan yang ideal untuk Anda :&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;7 Alasan kenapa kamu harus mempelajari pertanian :&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;big&gt;&lt;b&gt;Indonesia Negara Agraris&lt;/b&gt;&lt;/big&gt;&lt;br&gt;
Indonesia terkenal dengan kekayaan sumber daya alamnya, hanya saja pengelolaan sumber daya alam yang kurang maksimal mengakibatkan sedikitnya keuntungan yang didapatkan, terutama pada sektor pertanian dan industri pertanian. Mempelajari pertanian bagaikan menjelajahi dunia baru yang sangat luas tentang cara kerja dan teknis budidayanya. Pintu peluang sangat terbuka lebar bagi para siswa maupun mahasiswa study pertanian, ditambah lagi dengan semakin menurunnya minat anak muda untuk bergelut dibidang pertanian. Dengan adanya anak anak muda yang tertarik menggeluti dunia pertanian maka itu akan menciptakan dampak yang luar biasa bagi pertanian Indonesia, memberi manfaat kepada massa dengan pendekatan yang lebih sehat dan maju menggunakan teknologi.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;big&gt;&lt;b&gt;Membantu Populasi Dunia&lt;/b&gt;&lt;/big&gt;&lt;br&gt;
Kelestarian dan keberhasilan Industri Pertanian &amp;amp; Kehutanan sangat penting bagi kesejahteraan masyarakat dunia - khususnya mereka yang berada di daerah yang dilanda kemiskinan. Jika impian Anda adalah untuk membantu mengurangi kelaparan dunia, maka gelar di sektor ini adalah awal yang baik. Ini juga merupakan platform yang sangat baik untuk membantu menciptakan peluang kerja bagi kaum miskin pedesaan di negara-negara yang kurang berkembang secara ekonomi. Dengan anda menjadi petani, maka anda turut serta dalam menjaga kelangsungan hidup manusia di seluruh dunia.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;big&gt;&lt;b&gt;Menjaga Kelestarian Lingkungan&lt;/b&gt;&lt;/big&gt;&lt;br&gt;
Tanpa orang-orang yang bekerja di bidang Pertanian &amp;amp; Kehutanan maka kemungkinan besar lingkungan dan alam sekitar akan rusak, mencegah lingkungan agar tidak rusak adalah sebuah perjuangan yang baik. Orang yang bekerja dalam konservasi dan keberlanjutan seperti petani sangat penting untuk menjaga kelestarian lingkungan.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;big&gt;&lt;b&gt;Banyak Bidang Ilmunya&lt;/b&gt;&lt;/big&gt;&lt;br&gt;
Ilmu pertanian sangat luas seperti kimia makanan, fisiologi tanaman, ilmu pertanian, manajemen sumber daya air, aplikasi bioteknologi, pengolahan makanan, dll. Jika dalam perkuliahan Silabus yang dikerjakan dengan baik memberikan gambaran singkat tentang berbagai cabang di bawah pertanian dan memungkinkan siswa fokus pada dirinya dan bidang yang dia geluti.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;big&gt;&lt;b&gt;Menjelajahi Dunia Pertanian&lt;/b&gt;&lt;/big&gt;&lt;br&gt;
Bidang pertanian adalah tempat edukasi yang ideal bagi pecinta makanan dan pecinta alam. Siapa pun yang tertarik untuk menjelajahi cara-cara dunia dalam hal makanan, budidaya, tanah, lingkungan, dll. Dan bercita-cita untuk mengambil langkah menuju perbaikan kehidupan masyarakat terbesar yang bekerja tanpa lelah dalam proses kultivasi tidak akan menemukan alternatif yang lebih baik daripada belajar Pertanian.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;big&gt;&lt;b&gt;Pembuat Perubahan&lt;/b&gt;&lt;/big&gt;&lt;br&gt;
Dunia pertanian kini berkembang cukup pesat, mulai dari teknologi budidaya sampai teknologi peralatan pertanian. Dengan penerapan teknologi canggih di dunia pertanian kita, ada banyak ruang untuk membawa perubahan baru menuju naiknya standar pertanian. Bagi anda yang bercita-cita menjadi seorang yang memberi perubahan, bidang pertanian akan terbukti sangat bermanfaat.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;big&gt;&lt;b&gt;Peluang Kerja Yang Luas&lt;/b&gt;&lt;/big&gt;&lt;/br&gt;
Dengan anda memiliki skill dan kemampuan yang baik di dunia pertanian, maka anda tidak akan sulit mencari pekerjaan, karena dengan anda memiliki ilmu tersebut anda akan bisa bekerja dimana saja. Industri pertanian sangat luas.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;Demikian 7 alasan mengapa anda harus mempelajari pertanian. Sebenarnya masih banyak lagi keuntungan jika anda mempelajari pertanaian. Mungkin kedepannya akan saya lengkapi lagi, namun apabila anda punya saran atau pengetahuan seputar artikel ini, silakan isi komentar dibawah ini. Semoga bermanfaat.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;big&gt;Sumber :&lt;/big&gt;
&lt;i&gt;&lt;a target=&#34;_blank&#34; href=&#34;http://www.cgc.ac.in/blog/7-reasons-why-you-should-study-agriculture.html&#34;&gt;Why You Should Study Agriculture&lt;/a&gt;&lt;/i&gt;
&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Faktor Yang Mempengaruhi Perkembangan Akar dan Faktor Pendukungnya</title>
      <link>https://www.agrohorti.com/pertanian/faktor-perkembangan-akar/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Sep 2018 22:14:36 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://www.agrohorti.com/pertanian/faktor-perkembangan-akar/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Akar adalah bagian pokok di samping batang dan daun bagi tumbuhan yang tumbuh, perkembangan akar yang sehat sangat berpengaruh terhadap pertumbuhan pada tanaman, apalagi tanaman seperti tomat, cabai, terong. Kualitas akar yang buruk dapat menyebabkan gagalnya panen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Faktor-faktor yang mempengaruhi perkembangan akar :&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1). Suhu&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Suhu rendah menghambat metabolisme akar, dan pendewasaan akar. Penyerapan air dan hara berkurang pada suhu rendah, air menjadi lebih pekat dan jaringan menjadi kurang permeable. Pada suhu tinggi peningkatan kecepatan respirasi mengurangi pertumbuhan akar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2). Oksigen&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Derajat aerasi tanah adalah penting karena semua pohon mulai bernafas secara anaerob pada saat konsentrasi oksigen menjadi minimal, yang menimbulkan produksi toksin seperti karbon dioksida dan ethanol, penghentian pertumbuhan akar dan kematian akar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;3). Kesuburan&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Perkembangan perakaran berhubungan erat dengan kesuburan tanah. Semakin subur tanah, perkembangan akar semakin besar dalam arti massa per unit volume, dan juga semakin tinggi penetrasi akar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;4). Rintangan Mekanis&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pertumbuhan akar dihalangi oleh tanah yang padat karena hambatan fisik langsung. Tanah padas juga membatasi pertumbuhan akar, yang berakibat akar berkembang di atas rintangan.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sumber :
&lt;a href=&#34;https://bit.ly/2sedIEo&#34;&gt;https://bit.ly/2sedIEo&lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Perkembangan Pertanian Organik di Indonesia</title>
      <link>https://www.agrohorti.com/pertanian/perkembangan-pertanian-organik-di-indonesia/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Sep 2018 10:46:22 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://www.agrohorti.com/pertanian/perkembangan-pertanian-organik-di-indonesia/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Pengembangan pertanian organik dari waktu ke waktu semakin meningkat terutama di negara maju. Tren pertanian organik kini merambah di penjuru dunia dan menjadi komoditas menjanjikan di negara berkembang juga. Mantan ilmuan jepang telah mengembangkan metode pengembangan pertanian yang dikenal dengan metode bertani “tanpa bekerja”. Ada 4 asas bertani yang dipraktikkan beliau.&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Tanpa pengolahan, tanpa membajak atau membalik tanah.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Tanpa pupuk kimia atau kompos yang dipersiapkan.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Tanpa menghilangkan gulma dengan pengerjaan tanah/herbisida.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Tidak tergantung dari bahan - bahan kimia.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;Berdasarkan pertimbangan 4 asas tersebut, ada beberapa faktor yang perlu diperhatikan dalam pengembangan pertanian organik di Indonesia, yaitu keragaman daur ulang limbah organik dan pemanfaatannya untuk memperbaiki sifat fisik, kimia, dan biologi tanah. Pemanfaatan limbah untuk pengembangan pertanian organik sangat dianjurkan, serta dengan memanfaatkan kotoran ternak yang berasal dari unggas, sapi, ayam, itik, kambing, dan kelinci untuk pakan ikan.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;Sumber Referensi&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;i&gt;Pestisida Organik - Winarti Tim Redaksi Cemerlang&lt;/i&gt;
&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hara Siap Majukan Pertanian Melalui Blockchain</title>
      <link>https://www.agrohorti.com/pertanian/majukan-pertanian-melalui-teknologi-blockchain-hara/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Sep 2018 10:42:35 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://www.agrohorti.com/pertanian/majukan-pertanian-melalui-teknologi-blockchain-hara/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Hara merupakan industri teknologi yang diciptakan oleh Regi Wahyu, saat ini Hara ingin mengajak para pemangku kepentingan dalam industri pertanian, seperti petani, pemasar, asesor, hingga bank, untuk berbagi data guna meningkatkan kualitas industri secara keseluruhan melalui blockchain.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Apa itu blockchain? Blockchain adalah sebuah teknologi yang dikenalkan bersama dengan Bitcoin oleh salah satu seorang atau kelompok yang menamakan dirinya Satoshi Nakamoto yang mana awalnya teknologi ini di gunakan untuk mencatat transaksi keuangan dari bitcoin.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Industri pertanian di Indonesia memiliki potensi yang sangat besar, Menteri Pertanian Amran Sulaiman menyebutkan nilai ekspor agrikultur Indonesia pada tahun 2017 mencapai Rp440 triliun.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Startup ini (Hara) berupaya membantu mengatasi permasalahan dengan menyediakan sarana pertukaran data melalui blockchain bagi berbagai partisipan dalam industri pertanian, mulai dari petani, bank, pemasar, perusahaan asuransi, serta credit scoring. Dengan begitu informasi mengenai potensi dan hambatan stackholder pada insutri pertanian bisa didokumentasikan dan diakses secara terbuka.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Apa saja program dari hara?&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Pihak yang berbagi data dan berkontribusi dalam platform HARA akan diganjar dengan sejumlah token.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Token tersebut dapat ditukar dengan berbagai produk atau layanan tertentu pada mitra usaha yang telah bekerja sama.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Tak hanya pertanian, HARA juga tengah melirik sektor industri lain yang dapat diuntungkan dengan kehadiran teknologi blockchain.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;
&lt;img class=&#34;rounded&#34; src=&#34;https://www.agrohorti.com/img/blockchain-hara-untuk-pertanian1.jpg&#34; width=&#34;100%&#34;&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Melalui teknologi blockchain, akan memberikan dampak positif bagi sektor pertanian di Indonesia dan mendukung Indonesia mencapai visinya sebagai lumbung pangan dunia pada 2045,” ujar Regi.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sumber Referensi : Tech in Asia
&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fenomena Es di Dataran Tinggi Dieng</title>
      <link>https://www.agrohorti.com/pertanian/fenomena-es-di-dieng/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Sep 2018 10:09:31 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://www.agrohorti.com/pertanian/fenomena-es-di-dieng/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Dieng, Banjarnegara - Akhir-akhir ini suhu di dataran tinggi dieng sempat mencapai minus 5 derajat celcius. dilansir dari liputan6 bahwa hal ini disebabkan oleh kondisi meteorologis dan musim kemarau yang tengah terjadi saat ini.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Embun dipagi hari berubah menjadi es karena rendahnya suhu yang ekstrim ini, bahkan tulang terasa sangat linu akibat dinginnya suhu di dieng. Namun tak sedikit masyarakat di sekitar dieng justru keluar untuk mengabadikan momen ini. berikut foto yang diambil dari beberapa akun di media sosial&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://www.agrohorti.com/img/fenomena-es-di-dieng2.jpg&#34; width=&#34;100%&#34; class=&#34;rounded&#34; alt=&#34;Fenomena Es di Dataran Tinggi Dieng - Agrohorti&#34;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kiriman facebook dari Ryo Enby&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Deputi Bidang Klimatologi BMKG, Herizal menambahkan bahwa “Pada saat puncak kemarau, memang umumnya suhu udara lebih dingin dan permukaan bumi lebih kering. Pada kondisi demikian, panas matahari akan lebih banyak terbuang dan hilang ke angkasa. Itu yang menyebabkan suhu udara musim kemarau lebih dingin daripada suhu udara musim hujan,”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Fenomena embun es ini menjadi daya tarik yang luar biasa bagi para turis, namun sebaliknya untuk para petani ini adalah fenomena yang tidak baik untuk mereka karena mengakibatkan gagalnya panen dan kerugian yang cukup banyak.
&lt;img src=&#34;https://www.agrohorti.com/img/fenomena-es-di-dieng3.jpg&#34; width=&#34;100%&#34; class=&#34;rounded&#34; alt=&#34;Fenomena Es di Dataran Tinggi Dieng - Agrohorti&#34;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kiriman dari Nyong Gembong
&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>