<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Agrohorti</title>
    <link>https://www.agrohorti.com/</link>
    <description>Recent content on Agrohorti</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Fri, 21 Sep 2018 15:54:42 +0700</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://www.agrohorti.com/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Menjadi Entreprenuer Sedjati</title>
      <link>https://www.agrohorti.com/menjadi-entreprenuer-sedjati/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Sep 2018 15:54:42 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://www.agrohorti.com/menjadi-entreprenuer-sedjati/</guid>
      <description>&lt;p&gt;ini loho gaes ternyataasfknk kasm kdfak sdf kasdfjka skd fka sdk fjaksd jk j&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;ini loho gaes ternyataasfknk kasm kdfak sdf kasdfjka skd fka sdk fjaksd jk j&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Faktor Yang Mempengaruhi Perkembangan Akar dan Faktor Pendukungnya</title>
      <link>https://www.agrohorti.com/faktor-perkembangan-akar/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Sep 2018 22:14:36 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://www.agrohorti.com/faktor-perkembangan-akar/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Akar adalah bagian pokok di samping batang dan daun bagi tumbuhan yang tumbuh, perkembangan akar yang sehat sangat berpengaruh terhadap pertumbuhan pada tanaman, apalagi tanaman seperti tomat, cabai, terong. Kualitas akar yang buruk dapat menyebabkan gagalnya panen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Faktor-faktor yang mempengaruhi perkembangan akar :&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1). Suhu&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Suhu rendah menghambat metabolisme akar, dan pendewasaan akar. Penyerapan air dan hara berkurang pada suhu rendah, air menjadi lebih pekat dan jaringan menjadi kurang permeable. Pada suhu tinggi peningkatan kecepatan respirasi mengurangi pertumbuhan akar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2). Oksigen&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Derajat aerasi tanah adalah penting karena semua pohon mulai bernafas secara anaerob pada saat konsentrasi oksigen menjadi minimal, yang menimbulkan produksi toksin seperti karbon dioksida dan ethanol, penghentian pertumbuhan akar dan kematian akar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;3). Kesuburan&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Perkembangan perakaran berhubungan erat dengan kesuburan tanah. Semakin subur tanah, perkembangan akar semakin besar dalam arti massa per unit volume, dan juga semakin tinggi penetrasi akar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;4). Rintangan Mekanis&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pertumbuhan akar dihalangi oleh tanah yang padat karena hambatan fisik langsung. Tanah padas juga membatasi pertumbuhan akar, yang berakibat akar berkembang di atas rintangan.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sumber :
&lt;a href=&#34;https://bit.ly/2sedIEo&#34;&gt;https://bit.ly/2sedIEo&lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Perkembangan Pertanian Organik di Indonesia</title>
      <link>https://www.agrohorti.com/perkembangan-pertanian-organik-di-indonesia/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Sep 2018 10:46:22 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://www.agrohorti.com/perkembangan-pertanian-organik-di-indonesia/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Pengembangan pertanian organik dari waktu ke waktu semakin meningkat terutama di negara maju. Tren pertanian organik kini merambah di penjuru dunia dan menjadi komoditas menjanjikan di negara berkembang juga. Mantan ilmuan jepang telah mengembangkan metode pengembangan pertanian yang dikenal dengan metode bertani “tanpa bekerja”. Ada 4 asas bertani yang dipraktikkan beliau.&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Tanpa pengolahan, tanpa membajak atau membalik tanah.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Tanpa pupuk kimia atau kompos yang dipersiapkan.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Tanpa menghilangkan gulma dengan pengerjaan tanah/herbisida.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Tidak tergantung dari bahan - bahan kimia.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;Berdasarkan pertimbangan 4 asas tersebut, ada beberapa faktor yang perlu diperhatikan dalam pengembangan pertanian organik di Indonesia, yaitu keragaman daur ulang limbah organik dan pemanfaatannya untuk memperbaiki sifat fisik, kimia, dan biologi tanah. Pemanfaatan limbah untuk pengembangan pertanian organik sangat dianjurkan, serta dengan memanfaatkan kotoran ternak yang berasal dari unggas, sapi, ayam, itik, kambing, dan kelinci untuk pakan ikan.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;Sumber Referensi&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;i&gt;Pestisida Organik - Winarti Tim Redaksi Cemerlang&lt;/i&gt;
&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hara Siap Majukan Pertanian Melalui Blockchain</title>
      <link>https://www.agrohorti.com/majukan-pertanian-melalui-teknologi-blockchain-hara/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Sep 2018 10:42:35 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://www.agrohorti.com/majukan-pertanian-melalui-teknologi-blockchain-hara/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Hara merupakan industri teknologi yang diciptakan oleh Regi Wahyu, saat ini Hara ingin mengajak para pemangku kepentingan dalam industri pertanian, seperti petani, pemasar, asesor, hingga bank, untuk berbagi data guna meningkatkan kualitas industri secara keseluruhan melalui blockchain.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Apa itu blockchain? Blockchain adalah sebuah teknologi yang dikenalkan bersama dengan Bitcoin oleh salah satu seorang atau kelompok yang menamakan dirinya Satoshi Nakamoto yang mana awalnya teknologi ini di gunakan untuk mencatat transaksi keuangan dari bitcoin.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Industri pertanian di Indonesia memiliki potensi yang sangat besar, Menteri Pertanian Amran Sulaiman menyebutkan nilai ekspor agrikultur Indonesia pada tahun 2017 mencapai Rp440 triliun.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Startup ini (Hara) berupaya membantu mengatasi permasalahan dengan menyediakan sarana pertukaran data melalui blockchain bagi berbagai partisipan dalam industri pertanian, mulai dari petani, bank, pemasar, perusahaan asuransi, serta credit scoring. Dengan begitu informasi mengenai potensi dan hambatan stackholder pada insutri pertanian bisa didokumentasikan dan diakses secara terbuka.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Apa saja program dari hara?&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Pihak yang berbagi data dan berkontribusi dalam platform HARA akan diganjar dengan sejumlah token.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Token tersebut dapat ditukar dengan berbagai produk atau layanan tertentu pada mitra usaha yang telah bekerja sama.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Tak hanya pertanian, HARA juga tengah melirik sektor industri lain yang dapat diuntungkan dengan kehadiran teknologi blockchain.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;
&lt;img class=&#34;rounded&#34; src=&#34;https://www.agrohorti.com/img/blockchain-hara-untuk-pertanian1.jpg&#34; width=&#34;100%&#34;&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Melalui teknologi blockchain, akan memberikan dampak positif bagi sektor pertanian di Indonesia dan mendukung Indonesia mencapai visinya sebagai lumbung pangan dunia pada 2045,” ujar Regi.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sumber Referensi : Tech in Asia
&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fenomena Es di Dataran Tinggi Dieng</title>
      <link>https://www.agrohorti.com/fenomena-es-di-dieng/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Sep 2018 10:09:31 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://www.agrohorti.com/fenomena-es-di-dieng/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Dieng, Banjarnegara - Akhir-akhir ini suhu di dataran tinggi dieng sempat mencapai minus 5 derajat celcius. dilansir dari liputan6 bahwa hal ini disebabkan oleh kondisi meteorologis dan musim kemarau yang tengah terjadi saat ini.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Embun dipagi hari berubah menjadi es karena rendahnya suhu yang ekstrim ini, bahkan tulang terasa sangat linu akibat dinginnya suhu di dieng. Namun tak sedikit masyarakat di sekitar dieng justru keluar untuk mengabadikan momen ini. berikut foto yang diambil dari beberapa akun di media sosial&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://www.agrohorti.com/img/fenomena-es-di-dieng2.jpg&#34; width=&#34;100%&#34; class=&#34;rounded&#34;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kiriman facebook dari Ryo Enby&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Deputi Bidang Klimatologi BMKG, Herizal menambahkan bahwa “Pada saat puncak kemarau, memang umumnya suhu udara lebih dingin dan permukaan bumi lebih kering. Pada kondisi demikian, panas matahari akan lebih banyak terbuang dan hilang ke angkasa. Itu yang menyebabkan suhu udara musim kemarau lebih dingin daripada suhu udara musim hujan,”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Fenomena embun es ini menjadi daya tarik yang luar biasa bagi para turis, namun sebaliknya untuk para petani ini adalah fenomena yang tidak baik untuk mereka karena mengakibatkan gagalnya panen dan kerugian yang cukup banyak.
&lt;img src=&#34;https://www.agrohorti.com/img/fenomena-es-di-dieng3.jpg&#34; width=&#34;100%&#34; class=&#34;rounded&#34;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kiriman dari Nyong Gembong
&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>