<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Nutrisi Akar on Agrohorti</title>
    <link>https://nuro.github.io/tags/nutrisi-akar/</link>
    <description>Recent content in Nutrisi Akar on Agrohorti</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Wed, 19 Sep 2018 22:14:36 +0700</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://nuro.github.io/tags/nutrisi-akar/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Faktor Yang Mempengaruhi Perkembangan Akar dan Faktor Pendukungnya</title>
      <link>https://nuro.github.io/faktor-perkembangan-akar/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Sep 2018 22:14:36 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://nuro.github.io/faktor-perkembangan-akar/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Akar adalah bagian pokok di samping batang dan daun bagi tumbuhan yang tumbuh, perkembangan akar yang sehat sangat berpengaruh terhadap pertumbuhan pada tanaman, apalagi tanaman seperti tomat, cabai, terong. Kualitas akar yang buruk dapat menyebabkan gagalnya panen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Faktor-faktor yang mempengaruhi perkembangan akar :&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1). Suhu&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Suhu rendah menghambat metabolisme akar, dan pendewasaan akar. Penyerapan air dan hara berkurang pada suhu rendah, air menjadi lebih pekat dan jaringan menjadi kurang permeable. Pada suhu tinggi peningkatan kecepatan respirasi mengurangi pertumbuhan akar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2). Oksigen&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Derajat aerasi tanah adalah penting karena semua pohon mulai bernafas secara anaerob pada saat konsentrasi oksigen menjadi minimal, yang menimbulkan produksi toksin seperti karbon dioksida dan ethanol, penghentian pertumbuhan akar dan kematian akar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;3). Kesuburan&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Perkembangan perakaran berhubungan erat dengan kesuburan tanah. Semakin subur tanah, perkembangan akar semakin besar dalam arti massa per unit volume, dan juga semakin tinggi penetrasi akar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;4). Rintangan Mekanis&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pertumbuhan akar dihalangi oleh tanah yang padat karena hambatan fisik langsung. Tanah padas juga membatasi pertumbuhan akar, yang berakibat akar berkembang di atas rintangan.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sumber :
&lt;a href=&#34;https://bit.ly/2sedIEo&#34;&gt;https://bit.ly/2sedIEo&lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>