<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Ekonomi on Agrohorti</title>
    <link>https://www.agrohorti.com/tags/ekonomi/</link>
    <description>Recent content in Ekonomi on Agrohorti</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sun, 09 Dec 2018 18:40:24 +0700</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://www.agrohorti.com/tags/ekonomi/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Sektor pertanian harus bisa menjadi salah satu penggerak ekonomi terbesar indonesia.</title>
      <link>https://www.agrohorti.com/pertanian/sektor-pertanian-harus-menjadi-penggerak-ekonomi/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Dec 2018 18:40:24 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://www.agrohorti.com/pertanian/sektor-pertanian-harus-menjadi-penggerak-ekonomi/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Saat ini pertanian Indonesia masih didominasi oleh sistem pertanian konvensional. Permasalahan petani dalam budidayanya selalu mengalami kendala yang berat dari waktu ke waktu, bukan semakin hilang masalahnya justru masalah yang dihadapi semakin kompleks dan ada saja masalah baru yang muncul, terutama pada sistem pertanian konvensional. Menanggapi permasalahan yang dihadapi mayoritas petani di Indonesia, Calon Wakil Presiden Nomor urut 02 Sandiaga Uno menjelaskan beberapa materi dalam sebuah acara diskusi yang diadakan di Salak Tower Hotel Bogor pada Minggu 9 Desember 2018 bersama Himpunan Alumni Institut Pertanian Bogor (IPB).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sandiaga Uno menjelaskan bahwa “Pertanian harus bisa menciptakan lima juta lapangan pekerjaan baru, juga menghadirkan harga-harga bahan pokok yang stabil,” dikutip dari beritautama[dot]net. Seperti yang kita ketahui, permasalahan pertanian yang dihadapi selama ini yaitu:&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Kualitas pengolahan lahan&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Kualitas bibit yang tidak terlalu bagus&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Pengendalian hama dan penyakit dan juga resistensi dari hama tersebut&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Serta cuaca yang tidak mendukung&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;Sandiaga Uno juga menjelaskan bahwa salah satu permasalahan yang juga harus diselesaikan pada sektor pertanian oleh pemerintah adalah data pertanian untuk menententukan kebijakan yang bisa memuliakan petani.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Untuk saat ini akses petani untuk mendapatkan obat obatan dan pupuk sudah sangat bagus, petani sudah tidak lagi kesulitan untuk mendapatkan pupuk dan obat obatan. Sandiaga Uno sangat berharap sektor pertanian Indonesia bisa terangkat, salah satu caranya, hasil diskusi kebijakan Pertanian yang diselenggarakan oleh Himpunan Alumni IPB dapat menjadi rencana strategis atau ‘road maps’ dapat diaplikasikan oleh presiden atau wakil presiden terpilih, dikutip dari berita utama.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Adapula solusi yang menurut beberapa ketua kelompok tani di Jawa Tengah sangat bagus untuk masa depan pertanian adalah penerapan sistem pertanian berkelanjutan (Pertanian Organik).
&lt;div class=&#34;card&#34;&gt;
    &lt;div class=&#34;card-body&#34;&gt;
        &lt;big&gt;Baca juga:&lt;/big&gt;
        &lt;a href=&#34;https://www.agrohorti.com/pertanian/perkembangan-pertanian-organik-di-indonesia&#34;&gt;Perkembangan Pertanian di Indonesia&lt;/a&gt;
    &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
Menurut mereka, pertanian organik adalah salah satu solusi terbaik yang bisa dilakukan, walaupun butuh kerja keras dan waktu yang tidak sedikit. Karena dengan pertanian organik, biaya produksi dapat ditekan dan daya tahan tanamanpun semakin baik dari waktu ke waktu.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Referensi tulisan &lt;b&gt;Beritautama.net&lt;/b&gt; berjudul &amp;ldquo;Sandiaga: Jadikan Pertanian Sebagai Sektor Penggerak Ekonomi&amp;rdquo;
&lt;span class=&#34;text-secondary&#34;&gt;img: kompas - pexels&lt;/span&gt;
&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>